---
layout: default
main_title: プライバシーポリシー
sub_title:
---
株式会社クリアコードは、フリーソフトウェアの推進を目的として、各種フリーソフトウェアの開発、サポートを主たる事業としています。当社サービスに関するお問い合わせや、各種イベントへの出展などを通じて多くのお客様の個人情報を取得しています。当社では以下の方針に従い個人情報の適切な保護に努めています。

## 1. 法令及び規範等の遵守

当社は、個人情報の取扱に関する法令、国が定める指針その他の規範を遵守します。

## 2. 安全管理措置の実施

当社は、個人情報の漏えい、滅失及びき損を防止すべく、組織的、人的、物理的、かつ技術的安全管理措置を実施するとともに、必要に応じて是正措置を実施します。

## 3. 個人情報の取得について

当社は、個人情報を適切な手段により以下の利用目的の範囲内で取得します。

* 当社の事業・サービス等に関するお客様からのお問い合わせやご意見等に関する対応のため
* 当社の事業・サービス等に関するお客様へのご提案およびお知らせのため
* 当社が参加するイベント・セミナー等の運営・管理のため
* 施設への入退管理等、当社のセキュリティ確保のため
* 当社従業員の雇用（採用）および人事管理のため
* 当社WEBサイトへのお客様の訪問に関する統計的分析のため

## 4. 第三者への提供について

当社は、あらかじめお客様の同意を得ない限り、お客様の個人情報を第三者に提供しません。ただし、法令若しくは公的機関の命令に基づく場合または人の生命、身体、財産の保護のために必要がある場合を除きます。

## 5. 個人情報の照会・訂正について

当社は、お客様から個人情報の開示・訂正の請求を受けた場合には、お客様ご本人からの請求であることを確認の上、合理的な範囲でお客様の個人情報を開示・訂正します。

## 6. 利用停止について

当社は、本プライバシーポリシーに違反して個人情報が利用されまたは第三者に提供されているという理由によって、お客様から当該利用または第三者への提供の停止を求められ、その求めに正当な理由があると判断した場合には、違反の是正に必要な限度で利用を停止します。

## 7. 個人情報管理体制について

当社は、個人情報の漏洩防止その他個人情報を安全に管理するための個人情報管理体制をとっており、細心の注意と最大限の努力をもって個人情報の保護に取り組んでいます。個人情報の取り扱いに関するご質問、ご意見等は、お問い合わせ窓口（info@clear-code.com）までご連絡ください。

## 8. 個人情報の取り扱いに関するお問い合せ

当社お問い合わせ窓口（info@clear-code.com）へ、氏名、返信用メールアドレスを明記の上、ご連絡ください。当社所定の手続きに基づきすみやかに対応いたします。その際、ご本人確認の問い合わせを行う場合がありますので、ご了承ください。

## 9. プライバシーポリシーの変更について

当社は、サービス内容の変更、法令の制定、技術動向の変化等の理由により、合理的な範囲で本プライバシーポリシーを変更することがあります。 本プライバシーポリシーを変更した場合には、本ページで公表します。
